對港影響微 佘繼標︰港商遲早無埋

對港影響微 佘繼標︰港商遲早無埋

中美或在人大會議閉幕後在北京重壠談判；圖為北京蘋果專門店。

【本報訊】《外商投資法》一度令港商人心惶惶，香港政商界權威人士昨指新法對香港影響不大，表明《內地與香港關於建立更緊密經貿關係的安排》（CEPA）比新法更保障香港。不過，香港中小型企業聯合會創會會長佘繼標向《蘋果》道出現實：「港商已少之又少，再遲多幾年就無埋㗎啦！」

相關新聞：三法合一 將港澳台排除出外資行列

「已經唔夠大陸人砌」

港區人大代表、積金局主席黃友嘉指，過去的投資三法亦沒有特別提到港資的待遇，同樣有保證港資。他說，CEPA安排已列明了港商享受的待遇，港商的負面清單比外商投資法更少，顯示港資優勢不會減少。他認為新法列明保護知識產權，港人在內地做生意更有保障。另一港區人大代表、香港紡織業聯會副會長陳亨利亦表示在CEPA下香港的負面清單優於外商投資法，而且香港工貿署每年都與北京商討調整CEPA，外商投資法不包香港亦無問題。根據2015年11月簽訂的最一輪CEPA協議，內地向香港開出129頁的負面清單，列出12個港商不得投資或提供的服務，包括運輸、環境業務及餐飲等業務等，但入面沒有提及國家有權審查可能影響國家安全的投資。

縱使《外商投資法》似乎不影響港商，但佘繼標卻表明：「（真正嘅）港商在內地已經少之又少，已經唔夠大陸人砌，只係大陸個市場夠大，但再遲多幾年，等大陸人學多幾年港商就無埋㗎啦！」他認為就算外國大集團因《外商投資法》進入內地，或有外判定單在內地製造，但他認為港商價格難以與內地廠商競爭，外判定單只會落入內地廠商手中。

■記者黎仕南

上一則
上一則
安撫美國推《外商法》 承諾保障知識產權 華擁安全審查權 歐商會憂有法案無法治

下一則
下一則
三法合一 將港澳台排除出外資行列

三法合一 將港澳台排除出外資行列
王毅否認國強必霸 稱一帶一路「惠民餡餅」
兩會點滴：趙薇「割韭菜」輕罰惹不滿
安撫美國推《外商法》 承諾保障知識產權華擁安全審查權歐商會憂有法案無法治

其實我睇唔撚明記者黎仕南寫乜柒

以前無錢、無同鬼佬做生意嘅經驗就話要靠港商開荒啫
宜家人地已經做起咗，做乜仲要畀著數你地班「外人」？

明明香港以前係有條件發展本土品牌，連晶片業都曾經衝出香港，但當日就係啲港商太短視，以為出力奶共就得，唔識保留香港嘅力量，唔肯發展香港，結果宜家人地一斬纜你就要周圍搵地方重頭做起

呢條友以前選過立法會
好撚好笑架

係港哩天真啫
由中英聯合聲明開始香港最終都會比西方社會邊緣化
而又會比中共無限赤化

黎仕南寫乜柒？？？